# ¿Para qué sirven los módulos en Terraform?

Los módulos en Terraform ayudan a resolver varios problemas comunes en la gestión de infraestructuras complejas:

- **Organizar la configuración**: Facilitan la navegación y comprensión de la configuración al agrupar partes relacionadas en componentes lógicos.
  
- **Encapsular la configuración**: Protegen tu infraestructura de efectos secundarios no deseados y reducen errores, como la duplicación de nombres de recursos.
  
- **Reutilizar la configuración**: Ahorran tiempo y minimizan errores al permitir reutilizar configuraciones existentes, ya sea creadas por ti o por otros.
  
- **Proporcionar consistencia y buenas prácticas**: Aseguran que todas las configuraciones sigan estándares consistentes y buenas prácticas, especialmente en configuraciones complejas como el almacenamiento de objetos.
  
- **Facilitar el autoservicio**: Hacen que tu configuración sea más accesible para otros equipos, permitiéndoles utilizar módulos sin necesidad de conocimientos profundos en Terraform.

En resumen, los módulos ayudan a organizar, encapsular, reutilizar, y mantener la consistencia de las configuraciones, facilitando la colaboración y reduciendo errores.
